\thispagestyle{empty}
\cleardoublepage

\chapter{Projektbeschreibung}
\section{Problem-Ziel-Lösung}
\subsection{Problem}

Das Problem der derzeitigen CubeSats ist, dass sie sehr kostenintensiv sind und es kaum öffentliche Dokumentation zu existierenden Systemen gibt.
Dadurch ist der Markt nur für eine kleine Zielgruppe verfügbar und es bieten sich nur schwer Einstiegsmöglichkeiten für z.B. Lehrinstitute und kleine Firmen.
Ein weiteres Problem ist die Verfügbarkeit von, für das All konzipierte Elektronik, welche meist kaum für den öffentlichen Markt verfügbar sind.

\subsection{Ziel}

Das Ziel ist die teilweise Entwicklung und Dokumentation von Komponenten eines CubeSats mit Standardbauelementen, welche auf dem Markt frei verfügbar sind.

Der CubeSat soll in Modularbauweise aufgebaut werden, damit Erweiterungen möglichst einfach zu entwickeln sind.\\
\\
Das Projekt soll einige funktionswichtige Komponenten beinhalten.
\begin{itemize}
	\item Energieversorgung
	\item Lageregelung
\end{itemize}

\subsection{Lösung}
Die Lösung war, die Energieversorgung in zwei Kreise mit verschiedenen Spannungslevels zu unterteilen. In Sachen Lageregelung wurde die Visualisierung mit der Software LabView programmiert. Zur Anbindung an den Computer soll ein USB-I2C-Interface verwendet werden.

\clearpage
\section{Arbeitspakete}

\vspace{0.2cm}

\begin{table}[htb]
	\centering
	\label{tab:Meilensteine}	
	\begin{tabularx}{1.0\textwidth}{l c X l}	
		\toprule[1.5pt]
		\textbf{Nr.} & \textbf{Datum} & \textbf{Beschreibung} & \textbf{Bearbeiter} \\
		\midrule
		\grayrow \textbf{1} & \textbf{30.1.2017} & \textbf{Electronic Power System (EPS)} & \textbf{Plaimauer}\\
		\hspace{0.25cm} 1.1 & 30.9.2016 & Blockdiagramm und Bauteile auswählen &  Plaimauer\\
		\grayrow \hspace{0.25cm} 1.2 & 18.11.2016 & Schaltplan und Layout zeichnen & Plaimauer \\
		\hspace{0.25cm} 1.3 & 9.1.2017 & Prototyping & alle \\
		\grayrow \hspace{0.25cm} 1.4 & 16.1.2017 & Mikrocontroller programmieren & Plaimauer \\
		\hspace{0.25cm} 1.5 & 30.1.2017 & Überprüfung und Test des EPS & alle \\
		
		\midrule
		\grayrow \textbf{2} & \textbf{30.1.2017} & \textbf{Attitude Determination and Control System (ADCS)} & \textbf{Dhaliwal, \v{S}abanovi\'{c}}\\
		\hspace{0.25cm} 2.1 & 16.9.2016 & Auslegung der Spulen & Dhaliwal \\
		\grayrow \hspace{0.25cm} 2.2 & 30.9.2016 & Blockdiagramm erstellen und Bauteile auswählen & \v{S}abanovi\'{c} \\
		\hspace{0.25cm} 2.3 & 18.11.2016 & Schaltplan und Layout zeichnen & \v{S}abanovi\'{c} \\
		\grayrow \hspace{0.25cm} 2.4 & 9.1.2017 & Prototyping & alle \\
		\hspace{0.25cm} 2.5 & 9.1.2017 & Erstellen eines mathematischen Regelkreises & Dhaliwal, \v{S}abanovi\'{c} \\
		\grayrow \hspace{0.25cm} 2.6 & 16.1.2017 & Visualisierung programmieren (I2C zu USB-Schnittstelle) & Dhaliwal \\
		\hspace{0.25cm} 2.7 & 30.1.2017 & Überprüfung und Test des ADCS & alle \\
		
		\midrule
		\grayrow \textbf{3} & \textbf{27.3.2017} & \textbf{Dokumentation} &  \textbf{alle} \\
		\hspace{0.25cm} 3.1 & 27.3.2017 & Unterlagen für Präsentationstage &  Dhaliwal, \v{S}abanovi\'{c} \\
		\grayrow \hspace{0.25cm} 3.2 & 27.3.2017 & Bosch-Preis &  Dhaliwal, \v{S}abanovi\'{c} \\
		\hspace{0.25cm} 3.3 & 27.3.2017 & Diplomarbeit-Dokument &  alle \\
		\bottomrule[1.5pt]
	\end{tabularx}
\end{table}